// app/data/questions.ts
const questions = [
  {
    question: "Quel club a remporté le plus de Coupes de France ?",
    options: [
      "Paris Saint-Germain",
      "AS Saint-Étienne",
      "Olympique de Marseille",
      "RC Lens",
    ],
    correctAnswer: "Paris Saint-Germain",
    explanation:
      "Le PSG est le recordman de victoires en Coupe de France avec 15 trophées à son actif. L'OM en a remporté 10, Saint-Étienne 6, et étonnement, le RC Lens n'en a encore jamais gagné ! ",
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'organisme qui gère la Coupe de France ?",
    options: ["LFP", "FFF", "UEFA", "FIFA"],
    correctAnswer: "FFF",
    explanation:
      "C'est la FFF (Fédération Française de Football) qui organise chaque année la Coupe de France. La LFP (Ligue de Football Professionnel), quant à elle, gère le championnat de France. L'UEFA est l'instance qui gère le football à l'échelle européenne (Euro et Coupes d'Europe), tandis que la FIFA gère le football international, notamment la Coupe du monde.",
  },
  {
    question:
      "En quelle année s'est tenue la première finale de la Coupe de France ?",
    options: ["1898", "1908", "1918", "1928"],
    correctAnswer: "1918",
    explanation:
      "La première édition de la Coupe de France a eu lieu en 1917/1918, pendant la Première Guerre mondiale en pleine Union sacrée. Elle a été remportée par l'Olympique, aussi surnommé l'Olympique de Pantin ou l'Olympique de Paris.",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la particularité de la Coupe de France par rapport aux autres compétitions nationales ?",
    options: [
      "Elle est interdite aux mineurs.",
      "Elle est ouverte aux clubs amateurs.",
      "Elle est réservée uniquement aux clubs professionnels.",
      "Elle ne se joue que le dimanche.",
    ],
    correctAnswer: "Elle est ouverte aux clubs amateurs.",
    explanation:
      "La Coupe de France se distingue par son ouverture à la fois aux clubs amateurs et professionnels, permettant à de petites équipes de se mesurer à des grands clubs.",
  },
  {
    question:
      "Combien d'équipes de deuxième division ont remporté la Coupe de France ?",
    options: ["0", "2", "5", "10"],
    correctAnswer: "2",
    explanation:
      "Seules 2 équipes de D2 ont réussit l'exploit de remporter la Coupe de France : Le Havre AC en 1959 (2-2 a.p. puis match rejoué et gagné 3-0) et l'En Avant de Guingamp (2-1 contre Rennes en 2009).",
  },
  {
    question:
      "Quel club a été le premier à remporter 3 fois de suite la Coupe de France ?",
    options: [
      "Red Star",
      "Olympique de Marseille",
      "LOSC Lille",
      "Paris Saint-Germain",
    ],
    correctAnswer: "Red Star",
    explanation:
      "Le Red Star a été la première équipe à signer un \"triplé\" en Coupe de France, entre 1921 et 1923. Dans la foulée, l'OM a remporté 3 fois le trophées, mais en 4 ans. Lille a également conquis 3 Coupes nationales d'affilée entre 1946 et 1948. Enfin, le PSG est la 1ère équipe à avoir gagné 4 Coupes de France consécutives (2015-2018).",
  },
  {
    question:
      "Actuellement, combien de clubs participent à la Coupe de France ?",
    options: ["200", "1000", "4000", "7000"],
    correctAnswer: "7000",
    explanation:
      "Environ 7 000 clubs participent désormais à la Coupe de France, incluant des clubs amateurs et professionnels. Lors de la 1ère édition (1917/1918), il n'y avait que 48 équipes !",
  },
  {
    question:
      "En 31 matchs de Coupe de France, combien de buts a inscrit Kylian Mbappé ?",
    options: ["11", "17", "31", "37"],
    correctAnswer: "37",
    explanation:
      "Kylian Mbappé a inscrit la bagatelle de 37 buts en 31 rencontres de Coupe de France, auxquels il faut aussi ajouter 15 passes décisives !",
  },
  {
    question:
      "Quelle est la particularité du parcours victorieux en Coupe de France du FC Metz en 1987/1988 ?",
    options: [
      "L'équipe était composée à 100% de joueurs étrangers",
      "Le club n'a pas encaissé le moindre but",
      "Le club n'a pas rencontré une seule équipe de D1",
      "L'équipe a reçu un carton rouge à chaque match",
    ],
    correctAnswer: "Le club n'a pas rencontré une seule équipe de D1",
    explanation:
      "Vainqueur en finale de Sochaux (1-1 a.p., 5-4 t.a.b), le FC Metz n'a pas affronté la moindre équipe de Division 1 durant tout son parcours !",
  },
  {
    question:
      "Combien de clubs d'Outre-mer (Guyane, Guadeloupe, Martinique, Réunion, Polynésie, Nouvelle-Calédonie, Mayotte) ont participé à l'édition 2023/2024 de la Coupe de France ?",
    options: ["8", "42", "203", "341"],
    correctAnswer: "341",
    explanation:
      "341 clubs d'Outre-mer ont participé à la Coupe de France 2023/2024. Ils étaient 42 lors de la saison 1970/1971 et 203 en 2001/2002.",
  },
];

export default questions;
